\begin{section}{Konfigurationen}
 Ein minimales Gegenbeispiel ist ein planarer schleifenfreier Graph $G$, der nicht 4-färbbar ist, derart dass aber jeder planaren Graphen $G'$ mit $|V(G')| + |E(G')| < |V(G)| + |E(G)|$ eine gültige 4-Färbung besitzt. Unser Ziel ist also, zu zeigen, dass es keinen solchen Graphen $G$ geben kann. 
   
 Aus den allgemeinen Vorüberlegungen wissen wir, dass jedes minimale Gegenbeispiel nur Knoten mit Grad mindestens fünf hat. So sieht man leicht, dass jedes minimale Gegenbeispiel 5-fach knotenzusammenhängend und bis auf die Knoten mit Grad genau fünf sogar 6-fach. Wir nennen einen Kreis $C$ in einer Triangulation mit fünf oder weniger Knoten einen \textit{Kurzkreis} (engl.: short circuit), wenn sowohl Knoten im inneren als auch im äußeren Bereich von $C$ liegenund wenn für genau fünf Knoten in jedem Bereich mindestens zwei Knoten liegen. Wir nennen eine Triangulation intern 6-fach zusammenhängend, wenn sie keine Kurzkreise beinhaltet. Das führt zu folgendem Resultat:
  
 \begin{satzl}{}{4.1}
  Jedes minimale Gegenbeispiel ist eine intern 6-fach zusammenhängende Triangulation. 
 \end{satzl}

 Um genauer zu verstehen, warum der Graph 6-fach zusammenhängend sein muss, empfiehlt sich die Lektüre von \cite{AmJMath35}. Birkhoff schaffte es bereits 1913 zu zeigen, dass schwächer zusammenhängende Konfigurationen reduzierbar und damit vierfärbbar sind. Dazu bediente er sich der Resultate von A. B. Kempe -- Ketten, die mit einer beschränkten Auswahl an Farben färbbar sind, und Ringen, die eine Karte in eine innere und eine äußere Region teilen. 
 
 Später werden wir einen Algorithmus kennenlernen, der eine Färbung für eine Triangulation mit Kurzkreis liefert. Daraus lässt sich dann auch der Beweis für Satz \ref{4.1} ableiten.
 
 Als nächstes folgt eine Definition, die elementar für unseren Beweis ist. Der Begriff der Konfiguration taucht ebenfalls bei Appel \& Haken auf, jedoch besitzen sie dort andere Eigenschaften.
  
 \begin{definition}{Konfiguration}
  Eine Konfiguration $K$ besteht aus einer Beinahe-Triangulation $G(K)$ und einer Zuordnung $\gamma_K : V(G(K)) \mapsto \mathbb{Z}_+$ mit folgenden Eigenschaften:
  \begin{enumerate}[i)]
   \item Für jeden Knoten $v$ besteht $G(K) \setminus \{v\}$ höchstens zwei Zusammenhangskomponenten. Gibt es genau zwei, so ist $\gamma_K(v) = d_G(v) + 2$.
   \item Für jeden Knoten $v$, der nicht zur Außenfacette inzident ist, gilt $\gamma_K(v) = d_G(v)$. Für die anderen Knoten $v'$ gilt $\gamma_K(v') > d_G(v')$. In beiden Fällen gilt zusätzlich $\gamma_K(v) \geq 5$.
   \item $K$ hat Ringgröße $\geq 2$. Die \textit{Ringgröße} von $K$ ist definiert als $\sum_v (\gamma_K(v) - d_G(v) - 1)$ für alle Knoten $v$, die zur Außenfacette inzident sind und für die $G(K) \setminus \{v\}$ zusammenhängend ist.
  \end{enumerate}
 \end{definition}
 
 Um $\gamma_K$ für jeden Knoten in einer planaren Zeichnung von $G$ darzustellen, gibt es mehrere Möglichkeiten. Die Offensichtliche wäre natürlich, neben jedem Knoten seinen Wert zu notieren, was jedoch sehr schnell unübersichtlich wird. Stattdessen werden wir unseren Knoten verschiedene Formen geben, wie der folgenden Übersicht zu entnehmen ist.
 
 \[ \input{seymour/nodes}\]
 
 Später werden wir eine Menge aus 633 Konfigurationen betrachten, die für diesen Beweis essenziell sind. Eine vollständige Abbildungsliste findet sich in \cite[Seite 35]{FourRSST}. 
 
 \begin{definition}{Isomorphe Konfigurationen, gute Konfigurationen, auftretende Konfigurationen}
 \-\ 
  \begin{itemize}
   \item Zwei Konfigurationen $K$ und $L$ heißen \textit{isomorph}, falls ein Homeomorphismus in der Ebene existiert, der $G(K)$ auf $G(L)$ und $\gamma_K$ auf $\gamma_L$ abbildet. 
   \item Jede Konfiguration, die zu einer der 633 Konfigurationen aus \cite{FourRSST} isomorph ist, bezeichnen wir als \textit{gut}. 
   \item Sei $T$ eine Triangulation. Eine Konfiguration $K$ \textit{tritt in $T$ auf}, wenn $G(K)$ ein Teilgraph von $T$ ist, jede Innenfacette von $G(K)$ eine Innenfacette von $T$ ist und $\gamma_K(v) = d_T(v)$ für alle Knoten von $G(K)$ gilt.
  \end{itemize}

 \end{definition}

   
 Um zu zeigen, dass das eigentliche Problem stets lösbar ist, teilen wir die Suche nach einem minimalen Gegenbeispiel weiter auf. Somit ergeben sich diese beiden Aussagen:
   
 \begin{satzl}{Reduktion}{4.2}
  Wenn eine Triangulation $T$ ein minimales Gegenbeispiel ist, enthält $T$ keine gute Konfiguration.
 \end{satzl}
   
 \begin{satzl}{Zwangsläufigkeit}{4.3}
  In jeder intern 6-fach zusammenhängenden Triangulation $T$ lässt sich eine gute Konfiguration finden.
 \end{satzl}
   
 Kombiniert man die Aussagen der Sätze \ref{4.1}, \ref{4.2} und \ref{4.3}, so sieht man, dass es kein minimales Gegenbeispiel geben kann und damit der Vier-Farben-Satz wahr seien muss. Auf \ref{4.2} werden wir im nächsten Abschnitt genauer eingehen, gefolgt von einem Abschnitt über \ref{4.3}. 
 
 Ein anderer Ansatz, sich der 4-Färbung von Graphen zu nähern, liegt darin, die Facetten auf Färbbarkeit zu untersuchen. Da in einem minimalen Gegenbeispiel jede Innenfacette ein Dreieck ist, benötigen wir eine neue Definiton:
 
 \begin{definition}{Trifärbung}
  Sei $G$ eine Triangulation oder Beinahe-Triangulation, $\kappa:E(G) \mapsto \{-1,0,1\}$ eine Funktion und $r=\{r,f,g\} \subset E(G)$ ein Dreieck. Man sagt, $r$ wird von $\kappa$ \textit{trigefärbt} (engl.: tri-coloured), wenn $\{\kappa(e),\kappa(f),\kappa(g)\} = \{-1,0,1\}$ gilt. Wir sagen, $\kappa$ ist eine \textit{Trifärbung} von $G$, wenn jede Facette von $G$ trifärbbar ist -- oder nur jede Innenfacette, falls $G$ nur eine Beinahe-Triangulation ist.
 \end{definition}

 Statt wie Üblich für die Farben der Facetten $1,2,3$ zu wählen, benutzen wir hier $-1,0,1$, um möglichst nahe am Algorithmus für \ref{4.1} zu bleiben.
 
 \begin{satzl}{Trifärbung $\Leftrightarrow$ 4-Färbung}{tait}
  Eine Triangulation $T$ ist genau dann 4-Färbbar, wenn eine Trifärbung ihrer Facetten existiert.
 \end{satzl}
 
 Dass dies tatsächlich der Wahrheit entspricht, wurde bereits von Tait gezeigt, der Beweis ist \cite{TaitTri} zu entnehmen. Der Grund, auf die Färbung von Facetten zu wechseln liegt tatsächlich auch darin, dass dieser unter dem Gesichtspunkt des Algorithmus leichter zu implementieren war. \cite[Seite 7]{FourRSST} 
 
 Um \ref{4.2} zu beweisen, werden wir für jede Triangulation $T$, die ein minimales Gegenbeispiel seien soll, eine nichtleere Teilmenge der Kanten von $T$ wählen und diese kontrahieren um so eine Darstellung $T'$ zu erhalten. Da $T'$ echt kleiner als $T$ ist, ist diese somit 4-Färbbar. Diese Färbung werden wir dann dazu benutzen, eine Färbung für $T$ zu konstruieren, sodass $T$ kein minimales Gegenbeispiel gewesen sein kann. Kontrahiert man Kanten in einem Graphen, ergeben sich verschiedene Notationsprobleme, etwa ob nach der Kontraktion eine nichtkontrahierte Kante im ursprünglichen Graphen immernoch die gleiche Kante wie in der Kontraktion ist. Um die Notationsprobleme um umgehen und die wesentlichen Schwierigkeiten nicht aus den Augen zu verlieren, brechen wir den Kontraktionsprozess in zwei Teile auf. 
 
 \begin{definition}{Zerstreute Menge, Trifärbung modulo $X$}
 Sei $G$ ein Triangulation oder Beinahe-Triangulation. 
 \begin{itemize}
  \item Eine Teilmenge $X \subseteq E(G)$ heißt \textit{zerstreut} (engl.: sparse), wenn jede Innenfacette von $G$ zu höchstens einer Kante aus $X$ inzident und im Falle einer Beinahe-Triangulation die Außenfacette zu keiner Kante inzident ist.
  \item Wenn $X \subseteq E(G)$ zerstreut ist, ist eine \textit{trifärbbar von $G$ modulo $X$} eine Abbildung $\kappa: E(G) \setminus X \mapsto \{-1,0,1\}$ derart, dass für jede Facette von $G$ (außer der Außenfacette bei Beinahe-Triangulationen), die zu den Kanten $e,f,g$ inzident ist, gilt:
  \begin{enumerate}[(i)]
   \item $\{\kappa(e),\kappa(f),\kappa(g)\} = \{-1,0,1\}$, falls $e,f,g \not\in X$
   \item $\kappa(e) = \kappa(f)$, falls $g\in X$.
  \end{enumerate}
 \end{itemize}
 \end{definition}
 
 Dieser Definition folgend ist eine Trifärbung gleichbedeutend mit einer Trifärbung modulo $\emptyset$. 
 
 \begin{satz}{Existenz einer Trifärbung}
  Sei $T$ ein minimales Gegenbeispiel und sei $X\subseteq E(T)$ zerstreut und nicht leer. Gibt es in $T$ keinen Kreis $C$ mit $|E(C) \setminus X| = 1$, so besitzt $T$ eine Trifärbung modulo $X$.
 \end{satz}
 \begin{proof}
  Sei $F$ die Zeichnung der Knoten $V(T)$ und der Kanten aus $X$. Seien $Z_1,\cdots,Z_k$ die Mengen der Knoten, die zu den $k$ Facetten von $F$ inzident sind. Sei nun $S$ ein Graph mit $V(S) =\{Z_1,\cdots,Z_k\}$ und $E(S) = E(T) \setminus X$. Eine Kante $e \in E(S)$ ist inzident zu  $Z_i$, wenn $e \cap Z_i \neq \emptyset$. Da in $T$ kein Kreis mit $|E(C) \setminus X| = 1$ gibt, ist hat $S$ keine Schleifen. Da $S$ durch Kontraktion aus $T$ entsteht, ist $S$ auch planar. Da $X$ nicht leer ist, gilt weiter $|E(S)| + |V(S)| < |V(T)| + |E(T)|$ und da $T$ ein minimales Gegenbeispiel war, besitzt $S$ deshalb eine 4-Färbung. Somt existiert eine Abbildung $\phi: V(T) \mapsto \{1,2,3,4\}$ mit folgenden Eigenschaften:
  \begin{enumerate}[(i)]
   \item Für $1 \leq i \leq k$ ist $\phi(v)$ konstant für $v \in Z_i$ und
   \item für jede Kante $e=\{u,v\}$ von $T$, $e\not\in X$, gilt $\phi(u) \neq \phi(v)$.
  \end{enumerate}
  Für $e=\{u,v\} \in E(S)$ definieren wir\\
  \[\kappa(e) = \begin{cases}
                -1 &\text{ für } \{\phi(u), \phi(v)\} = \{1,2\}\text{ oder } \{3,4\}\\
                0  &\text{ für } \{\phi(u), \phi(v)\} = \{1,3\}\text{ oder } \{2,4\}\\
                1  &\text{ für } \{\phi(u), \phi(v)\} = \{1,4\}\text{ oder } \{2,3\}  
               \end{cases}\]
  Dann ist $\kappa$ eine Trifärbung von $T$ modulo $X$, denn: Sei $r$ eine Facette von $T$, $e=\{u,v\},f=\{v,w\},g=\{w,u\}$. Sind $e,f,g \not\in X$, so sind $\phi(u),\phi(v),\phi(w)$ alle verschieden, also auch $\{\kappa(e),\kappa(f),\kappa(g)\}=\{-1,0,1\}$. Ist andererseits o.B.d.A. $g\in X$, so gilt $\phi(u) = \phi(w)$ und $\kappa(e)=\kappa(f)$. \cite{FourRSST}
 \end{proof}
\end{section}