  \begin{section}{Die Konfigurationen}
   Eine Klasse von Graphen ist für den Beweis des Vier-Farben-Satzes wesentlich: Die Konfigurationen. Sie treten vor allem als Untergraphen der normalen Graphen auf. Zuerst wollen wir festhalten, was eine Konfiguration eigentlich ist.
   
   \begin{definitionl}{Konfiguration}{konfig}
    Ein planarer Graph $C$ heißt \textit{Konfiguration}, wenn
    \begin{itemize}
     \item er regulär ist,
     \item die Außenknoten einen Ring der \textit{Ringgröße} $k \geq 4$ bilden,
     \item innere Knoten existieren,
     \item die beschränkten Gebiete von Dreiecken begrenzt werden,
     \item jedes Dreieck Grenze eines Gebiets ist.
    \end{itemize}
   \end{definitionl}
   
  Um eine bessere Vorstellung für diese Graphen zu bekommen, betrachten wir zunächst einige Beispiele. Ein nicht-triviales Beispiel für eine Konfiguration ist der \textit{Birkhoff}-Diamant mit insgesamt 10 Knoten (linkes Bild).
   
  \[  \input{haken/birkhoff}   \]
   
  Andere Beispiele für Konfigurationen sind \textit{Sterne}. Sie besitzen genau einen inneren Punkt (``\textit{Zentrum}'') und einen Ring von äußeren Punkten, die alle mit dem Zentrum durch eine Kante verbunden sind. Ein Stern heißt $k$-Stern, wenn er genau $k$ äußere Knoten besitzt. Einen $6$-Stern findet man im rechten Bild.
  
  \begin{definition}{Äquivalente Konfigurationen}
   Zwei Konfigurationen $C'=(V',E')$ und $C''=(V'',E'')$ heißen \textit{äquivalent}, wenn es eine Bijektion $\varphi : V' \rightarrow V''$ gibt, die in beide Richtungen die Adjazenzstruktur erhält.
  \end{definition}
  
  Nun können wir davon sprechen, dass ein Graph eine Konfiguration enthält, indem wir folgende Definition bemühen:
  
  \begin{definition}{enthaltene Konfiguration}
   Man sagt, ein Graph $G$ \textit{enthält} eine Konfiguration $C$, wenn es einen geschlossenen Pfad $K$ gibt, sodass der von den Knoten von $K$ und den im Innengebiet liegenden Knoten von $K$ Untergraph $C_K$ von $G$ eine zu $C$ äquivalente Konfiguration ist.
  \end{definition}


  \end{section}
\newpage